.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Людоящер-защитник (Lizardfolk Defender)
============================================================================================================

Людоящер-защитник служит защитником молодёжи, стражем поселения и, когда нет других вариантов - солдатом во время войны.
Они охотно встают на защиту своих сородичей, но не получают удовольствия от битвы.
Защитник ирукси скорее вынудит отступить вторгшихся и позволит им бежать, со знанием того, что их победили, в надежде, что слухи об этом предотвратят дальнейшие вторжения, но они не наивны.
Ирукси понимают необходимость мести, и не забывают об этом когда позволяют врагу бежать.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Lizardfolk-Defender:

Людоящер-защитник (`Lizardfolk Defender <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=291>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- людоящер
- гуманоид

**Источник**: Bestiary pg. 230

**Восприятие**: +7

**Языки**: Драконий,
Ируксийский

**Навыки**:
Атлетика +6,
Акробатика +5,
Выживание +5

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +3,
**Инт** -1,
**Мдр** +2,
**Хар** +0


**Предметы**:
цеп,
метательное копье (3),
деревянный щит (Твердость 3, ОЗ 12, ПП 6)

----------

**КБ**: 16 (18 с поднятым щитом);
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +5

**ОЗ**: 21


:ref:`cr_ability--Attack-of-Opportunity` |д-р|

:ref:`cr_ability--Shield-Block` |д-р|

----------

**Скорость**: 25 футов,
плавание 15 футов


**Ближний бой**: |д-1| цеп +8 [+3/-2] (:w_trip:`опрокидывание`, :w_sweep:`размах`, :w_disarm:`разоружение`),
**Урон** 1d6+3 дробящий

**Ближний бой**: |д-1| челюсти +8 [+3/-2],
**Урон** 1d6+3 колющий

**Ближний бой**: |д-1| хвост +8 [+4/+0] (:w_agile:`быстрое`),
**Урон** 1d4+3 дробящий


**Дальний бой**: |д-1| метательное копье +7 [+2/-3] (:w_thrown:`метательное 30 фт`),
**Урон** 1d6+3 колющий


**Преимущество местности (Terrain Advantage)**: Существа, не являющиеся :t_lizardfolk:`людоящерами`, находящиеся на сложной местности, или находящиеся в воде и не имеющие Скорости плавания, считаются для людоящера :c_flat_footed:`застигнутыми врасплох`.


**Глубокий вдох (Deep Breath)**: Людоящер может задерживать дыхание на 175 раундов (17.5 минут).





.. include:: /helpers/actions.rst